點撚解食飯唔可以食甜野先？

由細到大都俾人灌輸食野要食鹹野先，最好笑係老母話食甜再食鹹會生痔瘡。細細個去親食自助餐拎甜品先一定俾人屌，又話蠢又話唔抵食。大個咗拎甜品先又會俾fd笑，係同女朋友食會好少少。屌我心諗：我食一舊甜品都抵過你塊爛鬼豬牛雞排啦下話。真心一問，有無美食撚可以話我知，點撚解唔可以食甜野先？

因為會生痔瘡

咁你一定成日生痔瘡

先苦後甜

因為你個胃壁掂到甜品嘅糖分之後就會產生糖反射，咁你個胃就會停止／緩慢蠕動，咁你咪冇乜胃口因為食欲下降左。

你餐餐食苦瓜飲廿四味？

但係我食肉仲快飽

btw呢位巴打幾有見地

其實正路黎講 係飲啖湯先
或者食酸嘢 for開胃

所以有d 人話食甜品應該係飯前食， 對健康好d
有咁易超標 (相對飯後食）

我話就苦就一定苦咩
打個比喻姐
餐主餐難食咪先苦後甜囉
苦唔苦見人見智姐

食肉係因為可能重口味或者多油所以你會覺得膩而有種飽嘅感覺 而且成分問題 就好似你乾哽個麵包都好快飽咁 而甜品就因為多數用埋檸檬或者莓之類去刺激你味覺 咁有個開胃唔膩所以冇咁易飽咁 而朱古食 雲呢拿果啲就係因為主要係因為甜有好多糖分 但糖係會令人上癮

學到野

而且你甜品其實有好多糖分同脂肪 所以你食晒主菜果啲個胃都吸收吸到夠晒 但你再食吸收唔到嘅甜品 咁啲甜品只好轉成脂肪同熱量咁積儲起你身體入面

我係因為鍾意煮野食先會留意

所以你見正式一set嘅西餐甜品係最尾先上 而主菜都唔會比太多 因為怕你食到主菜已經飽左 但連野飲同甜品都未試 咁你就品嘗唔到成set菜嘅味道